習近平發言期間多次咳嗽 鍾南山任正非同坐觀眾席首排

國家主席習近平出席深圳特區成立40周年慶祝大會並發表講話，期間多次咳嗽，要暫停發言喝水。慶祝大會在深圳的前海國際會議中心舉行，副總理韓正、劉鶴、中央辦公廳主任丁薛祥、三名政協副主席董建華、梁振英及夏寶龍等亦坐在主席台上，本港行政長官林鄭月娥，以及澳門行政長官賀一誠，就分別坐在主席台第二排的最左及最右端。

內地傳媒報導，觀眾席共放置826張椅子，象徵深圳經濟特區在40年前的8月26日成立。中國工程院院士鍾南山獲安排坐在觀眾席第一排，旁邊是中國電訊設備商華為創辦人任正非。其餘出席大會的本港官員，包括律政司長鄭若驊、財政司長陳茂波、保安局長李家超，以及政制及內地事務局長曾國衞等，亦坐在觀眾席首排，央視直播鏡頭數次拍攝到他們在習近平講話期間低頭用紙筆抄寫。

被人暗算,成為十月驚奇